.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: archetype-multiclass
.. _archetype--Kineticist:

Кинетик (`Kineticist (Archetype) <https://2e.aonprd.com/Archetypes.aspx?ID=206>`_)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Rage of Elements pg. 57

Вы намеренно или случайно пробудили в себе врата к силе стихий и теперь можете проводить эту силу для разрушительных эффектов, добавляя к своим возможностям арсенал стихий.


Мультиклассовые персонажи кинетики (Multiclass Kineticist Characters)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Кинетик отлично подходит для персонажей с высоким Телосложением, которые хотят добавить в свой репертуар немного магических ударов, при этом не имея дела с комплексностью слотов заклинаний.
Импульсы кинетика также могут давать типы урона, полезные против определенных существ, и особо полезные возможности, например, для улучшения передвижения или контролирования поля боя.

:doc:`Чемпионы </classes/champion>`, желающие разнообразить свои возможности, :doc:`варвары </classes/barbarian>` со способностью :ref:`class-feat--Barbarian--Moment-of-Clarity` и особо крепкие друиды могут найти для себя подходящие варианты.


.. _arch-feat--Kineticist--Dedication:

Посвящение кинетика (`Kineticist Dedication <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=4333>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- посвящение
- мультикласс
- архетип

**Предварительные условия**: Телосложение +2

**Источник**: Rage of Elements pg. 57

----------

Вы становитесь обучены КС класса кинетика и броскам атак импульса.
Выберите один элемент, который станет вашей кинетической стихией (:t_air:`воздух`, :t_earth:`земля`, :t_fire:`огонь`, :t_water:`вода`, :t_metal:`металл` или :t_wood:`дерево`).
Вы получаете кинетическую ауру и действие :ref:`action--Kineticist--Channel-Elements`, но без возможности использования :ref:`Удара стихии (Elemental Blast) <action--Kineticist--Elemental-Blast>` или :t_stance:`стойки` при совершении этого действия.
Вы получаете действие :ref:`Удар стихии (Elemental Blast) <action--Kineticist--Elemental-Blast>`.
Ваш "Удар стихии" не получает дополнительные кости урона каждые 4 уровня автоматически, для этого требуется взять способность :ref:`arch-feat--Kineticist--Improved-Elemental-Blast`.


.. _arch-feat--Kineticist--Base-Kinesis:

Базовый кинез (`Base Kinesis <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=4334>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Kineticist--Dedication`

**Источник**: Rage of Elements pg. 57

----------

Вы получаете импульс :ref:`action--Kineticist--Base-Kinesis`.
Для определения того, когда у этого действия происходит улучшение дистанции и Массы, ваш уровень кинетика равен половине вашего уровня (например, "Базовый кинез" персонажа 10-го уровня с этой способностью будет иметь дистанцию 45 футов и может воздействовать на 1 Массу выбранного элемента).


.. _arch-feat--Kineticist--Through-the-Gate:

Через врата (`Through the Gate <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=4335>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Kineticist--Dedication`

**Источник**: Rage of Elements pg. 57

----------

Вы получаете способность кинетика 1-го или 2-го уровня.
Как обычно для :t_kineticist:`кинетика`, вы можете выбирать :t_impulse:`импульсные` способности своей кинетической стихии.


.. _arch-feat--Kineticist--Advanced-Element-Control:

Продвинутое управление стихией (`Advanced Element Control <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=4336>`_) / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Kineticist--Through-the-Gate`

**Источник**: Rage of Elements pg. 57

----------

Вы получаете 1 способность кинетика.
Для соответствия ее предварительным условиям, ваш уровень кинетика равен половине уровня персонажа.
Как обычно для :t_kineticist:`кинетика`, вы можете выбирать :t_impulse:`импульсные` способности своей кинетической стихии.

----------

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность более одного раза.
Каждый раз, выбирая ее, вы получаете другую способность кинетика.


.. _arch-feat--Kineticist--Improved-Elemental-Blast:

Улучшенный удар стихии (`Improved Elemental Blast <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=4337>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Kineticist--Dedication`

**Источник**: Rage of Elements pg. 57

----------

Сила ваших стихийных ударов повышается.
Урон вашего удара стихии увеличивается на 1 кость.

----------

**Особенность**: Вы можете взять эту способность второй раз на 14-м уровне, для увеличения урона от :ref:`Удара стихии (Elemental Blast) <action--Kineticist--Elemental-Blast>` до 3 костей и третий раз на 18-м уровне, для увеличения его урона до 4 костей.


.. _arch-feat--Kineticist--Add-Element:

Добавление стихии (`Add Element <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=4338>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Kineticist--Advanced-Element-Control`

**Источник**: Rage of Elements pg. 57

----------

Выберите вторую кинетическую стихию в дополнение к той, которой вы уже владеете.
Вы получаете :t_impulse:`импульсную` способность для этой стихии.
Для соответствия ее предварительным условиям, ваш уровень кинетика равен половине уровня персонажа.
Если вы получите больше способностей кинетика, то как и обычно для кинетика, вы можете выбирать :t_composite:`составные` :t_impulse:`импульсы` имеющие обе ваши стихии.


.. _arch-feat--Kineticist--Expert-Kinetic-Control:

Эксперт кинетического контроля (`Expert Kinetic Control <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=4339>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Kineticist--Dedication`

**Источник**: Rage of Elements pg. 57

----------

Вы становитесь экспертом КС класса кинетика и бросков атак импульса.





.. include:: /helpers/actions.rst